\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{22 июля} \\
	\textsf{олимпиада}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-2, 9-3}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Барыгин, Беляков, Гуцол} \\
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\taskpic{
	На тележке массы $M$ закреплена штанга, которой касается закрепленный на потолке маятник длины $\ell$ и массы $m$. В
    начальный момент маятник располагается горизонтально, скорости его и тележки равны нулю. Трение в системе
    отсутствует. Определите конечную скорость тележки.
}{
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw[interface] (4, 0) -- (0, 0);
		\draw[interface] (3, 3) -- (4, 3);
		\draw (0.5, 0.3) rectangle (2.5, 0.7);
		\draw[fill = gray!70] (1.45, 0.7) rectangle (1.55, 2.8);
		\draw (0.8, 0.15) circle (0.15);
		\draw (2.2, 0.15) circle (0.15);
        \draw (1.3, 2.6) -- (3.5, 3);
		\draw[ball color = black!70] (1.3, 2.6) circle (0.15);
	\end{tikzpicture}
}
  
\taskpic{
	К середине легкого стержня длины $\ell$ прикреплена пружина жесткости $k$, а на конце находится груз массы $m$. В
    состоянии равновесия стержень вертикален, а пружина горизонтальна и не деформирована. Определите период малых
    колебаний системы.
}{ 
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw[interface] (0.5, 3) -- (1.5, 3);
		\draw (1, 3) -- (1, 1);
		\draw[spring] (1, 2) -- (2, 2);
		\draw[interface] (2, 2.5)--(2, 1.5);
        \draw[ball color = black!70] (1, 1) circle (0.1);
	\end{tikzpicture}
}

\task{
	Определите сопротивление цепи между двумя вершинами пятиугольника, если между каждой парой вершин включен резистор
    сопротивлением $R$ (всего 10 резисторов), и резисторы на диагоналях пятиугольника друг друга не касаются.
} 

\taskpic{
	Брусок массы $m_1$ налетает со скоростью $v$ на неподвижный брусок массы $m_2$. Они соударяются гранями, причем
    скорость налетающего бруска образует угол $\alpha$ с этими гранями. Коэффициент трения между брусками равен $\mu$. В
    каком направлении станет двигаться брусок массы $m_2$ после удара, если бруски не закручиваются и проскальзывание
    между ними сохраняется в течение всего удара?
}{
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw (1, 0) rectangle (2, 0.5);
		\draw (0, 1.5) rectangle (1, 2);
		\draw[->] (0.5,1.5) -- (1,1);
	\end{tikzpicture}
}
  
\taskpic{
	Выпуклое зеркало диаметра $d$ висит на стене, противоположной от входа в комнату, так, что его нижний край находится
    на высоте $h$ от пола. Длина комнаты равна $L$. На какой минимальной высоте должны располагаться глаза человека,
    чтобы он, стоя у входа в комнату, мог видеть в зеркале всю длину пола комнаты? Зеркало является частью сферической
    поверхности, его край прилегает к стене, а максимально удаленная от стены точка находится на расстоянии $\ell$ от нее.
}{ 
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw (0, 0) -- (4, 0) -- (4, 2.5) -- (0, 2.5) -- (0, 2);
		\draw (4, 1.5) arc (150:210:1);
	\end{tikzpicture}
}
  
\taskpic{
	Трапеция массы $M$ лежит на двух треугольных подпорках массы $m$ каждая. Поверхности соприкосновения трапеции и
    подпорок образуют угол $\alpha$ с горизонтом, трение между ними отсутствует. Коэффициент трения между подпорками и
    землей равен $\mu$. Найдите ускорение трапеции.
}{  
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw[interface] (3, 0.375) -- (0, 0.375);
		\draw (1, 0.5) -- (2, 0.5) -- (2.5, 0.75) -- (0.5, 0.75) -- cycle;
		\draw (0.75, 0.625) -- (1.25, 0.375) -- (0.25, 0.375) -- cycle;
		\draw (2.25, 0.625) -- (1.75, 0.375) -- (2.75, 0.375) -- cycle;
	\end{tikzpicture}
}



\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: